屯門青大石澗驚現人造石櫈 有人自抬英泥沙石僭建 山友：最靚景觀被破壞

網上的行山資訊群組最近流傳一張圖片，顯示九大石澗之一的屯門青大石澗出現一座石屎長櫈，目擊的山友指上星期五這是在郊遊時發現，同時撞見一名中年男子帶著兩包疑似英泥和沙石上山，追問下男子承認石屎櫈是他造的，「因為啲石拮屁股，咪整個台出嚟囉!」。山友非常憤怒，認為「咁靚既瀑搞到咁」，擔心破壞石澗水流和景觀。

石頭拮屁股 自製石屎台

上載相片至「香港行山路綫及資訊谷」的 Ryan 憶述，上星期五下午 2 時多到達青大石澗的四疊潭時，驚見一座石屎長櫈。隔了一會兒，他見到一名約 50 歲的中年男子用擔挑擔著一包沙石和一包英泥上山，他上前詢問男子石屎是否他造出來，男子承認並解釋:「因為啲石拮屁股，咪整個台出嚟囉！」，Ryan 當時非常激動，即時「爆粗」大罵他破壞環境，但對方覺得這是「造福人群」。

「最靚嘅景觀被佢破壞晒」

Ryan 指自己有10多年山齡，但還是頭一次見到這麼過份的事。他引述男子指，除了石屎櫈，還在附近造了石屎圍欄，打算在裏面種植，Ryan 形容「成條青大石澗最靚嘅景觀被佢破壞曬！」，擔心這種行為會破壞附近的水流和植物。

幫佢還原

CLS

整埋發電機丫笨

Cls....

要抬幾多包...

拉尻個呀叔啦屌

屌，破壞環境

笑晒口喎

E度應該起碼15包
當佢一泥六沙計
90包沙

第日會變古蹟

幾好丫

支囯蝗嘅建設=破壞

起埋樓呀笨!

懶醒就係呢d

點做到？。。。

有冇犯法

圍板落水泥, 掃平等風乾

廢老大多唔識欣賞天然美

件廢老當左自己係政府

而且唔識珍惜,
享用完個環境之後就破壞環境

有冇得報政府部門, 叫人拆番佢
冇人回應就自己郁手 ?

搞到完工你先發現
遲唔遲d

直覺覺得石檯入面一定收埋啲嘢

點解唔紮埋鐵
就咁石屎好快裂喎

舊石拮屎忽 唔撚識填平自己個屎忽？

可以1823懷疑有人霸佔官地 加埋條link 會有人做野

幾時起埋間屋自己住?

無得打卡lu

嚮應屎主席擔二百斤十里路不換肩

石棺咁撚樣, 核突到呢

石棺…

一泥5沙，落啲奶水落去咪實啲

點解唔帶張櫈

扎鐵運料, 屈鐵呢D 都要工費
就咁倒石屎係最平既方案
anyway 無論係點, 做果個人都係仆街

破壞景觀就有，破壞環境就未必

cls
咁都做得出

等得嚟不如自己攞搥仔啦

其實幾勁

你都戇鳩, 你估人地做保安架

冇人講又話冇人講
話冇人講又話冇人講咪你講
有人講就話遲左講

所以我真係好撚鍾意香港

十里山路不換肩

拎支炮打返爛佢囉

佢地一想做就做架啦

一陣比人影相話你破壞

整埋USB差電位

佢咁抬法不如次次拎張櫈上去

搥仔

政府部門整啲涼亭就合法
果啲就唔破壞環境
大家做既野一樣 不過一個係有牌黑仔

屌你老母咁撚得閒，不如執晒成個山垃圾？

你去還原？

不嬲都有人屌政府係郊野鋪石屎

好撚柒呀

支持廢老喎
造福人群，你班行山友咪又係邊鬧邊坐打卡
扮乜撚野愛香港丫

中囯式美感

臭蟲論?

幾正 又唔係整到隨地垃圾 有位坐不知幾好

還原個廢老變番精子？

左邊個呀叔成個689 咁

真定吹水咁撚重拎去

藏屍

重點係佢整得柒姐 菠蘿山都有好多咪又係冇人屌

好多餘
點解唔學同大自然共處
佢比咩位你坐咪坐咩位囉

咁好多山d行山路徑都係人整出黎既
係咪都應該要全部還原

有冇得睇原本個樣係點比較下

釘板扎鐵邊個判頭
Re收左貨未

100%有

拮蘿柚就出錢出力 個石櫈出黎
仲要整咁撚大

有冇可能呀

痴撚線
話緊你

應該下面有幾舊大石架喇

郊野多小草

唔鋪既話 更多人有事就叫直昇機

會影響水流
成條澗可能移位

呢舊石算小事
佢偷水圈地種田其實仲嚴重

成件事都 痴撚線

pin this

行出黎果啲都算
鋪出黎果啲真係不了
同一道理
一係你坐平舊石
做乜要拎石屎鋪鬼左人地

想像到舊石棺係呢個位睇落去有幾怪

大城又係咁
冚家剷泥齊種樹

cls

漁護: 睇唔到

等佢起好扑左佢

冇腦係咁

起埋啦
隔離搭左間屋
後面仲駁埋水種田

其實我覺得幾型

舊年10月去過清大石澗四疊潭，印象中第一定第二疊潭中間真係有間屋

毛主席的人定勝天，斗天斗地斗人

沙可唔可以用山上果啲？

起一拆一

石棺咁嘅樣...

無人理, 之後係上邊起間屋仔,

過幾年玩逆權侵佔,

影相收20蚊

咪睇少廢佬

左膠出沒注意

劣質民族既DNA

走上山無架撐點拆石屎
攞石頭扑碎佢？

行為藝朮

藏屍？

屌你老母破壞大自然仲講到為人民服務 果然係賤種

只要坊間幫張凳改名做「時代革命凳」

唔駛兩個禮拜就有政府部門跟進

整個撚屌還原
逐粒石仔搬返落山

到時成個瀑布炸左你添

要話埋個啊伯係黑暴

其實好矛盾
一方便又破壞自然環保
但又諗起D山路唔係前人整出黎,依家又點行到

直覺覺得有光復香港旗
唔知黑警會唔會做嘢呢

好提議
好似西貢隻「香港獨立」紙船咁

條撚樣一定仲覺得自己咁樣做好撚偉大

睇佢起邊個位點起幾高比例幾多形狀點放
就咁睇水流未升唔經張櫈，如果水位上升，張櫈唔過1米再後面有舊高啲既石，將成個系統包埋廿米以後既話影響都好細，後水流同本身速度計水深比例唔會快好多，形狀係單邊converging，水流經過唔會好高resistance，仲要睇埋幾闊，再闊啲影響就再細
吹到條澗移位根本無可能，起張櫈吹到移位屌佢影響景觀就得

諗起石屎藏屎案

索性起層樓啦

呢啲山澗山洪暴發時會好勁架
整舊嘢塞撚住一定會影響水流

貼文宣咪得囉
借力打力

非郊野公園範圍
應該係搵地政總署

咁上游點移位
中游就話姐

上面咪講緊水位上升既情況

會推埋俾民政事務處

溶左做lime water成個生態唔同曬
唔知幾多蝦同魚毛要死，酸鹼度劇變足夠搞到下游生物陷家橙

起間屋ma, 拉埋電

阿叔都幾犀利，台左幾多包

屬 非法傾倒建廢料
推比環保

想問呢啲石澗係官方命名
定係坊間圍內自己命名

唔知
但過程一定會污染環境
起完都會影響水流
啲石屎長期掂水
外行人起嘅 應該好快會爛晒
擔心會整傷人

乜撚嘢字黎

核突支那style

有聲 總之乜都係唔喺香港人錯

雙鹿石澗出動埋鐵鎖鍊

日經咁濟
近呢一年
有d風景睇既路
單一條窄路 唔肯讓人 避人直接踩多個窿
上落唔行碎石路 踩草舒服越踩越闊
為左打卡影相係咁踩到好多分叉路線 仲越踩越出
到夏天有雨都幾肯定生唔番

其實人類一直都係破壞環境，只不過佢冇權冇勢啫。
個阿叔心諗修橋補路都比人屌真係好慘。

不如起個新市鎮出黎

聽過水泥重鹼性
養魚死硬

有d人係咁 仲以為自己做緊件大偉事 自己角度睇世界 為人默默付出

一包沙石和一包英泥

頂多咪鋪平左原先D大石
你估五餅二魚咩 一包沙一包泥可以做到咁大舊石?

明顯恒常咁做
好多人半退休 遊手好閒 要賺下存在

變成中共的形狀了

犯咗法咁又點喎

光

整張凳就造福人群
整到咁屎樣

OK 好提議就整俾你睇

好多覺得係幫大眾服務
岸邊好多石屎躉比人釣魚坐
又開晒路比人行

環保意識？上一代無呢d

一人一個1823app case佢嘆下先啦

屯門人不意外

如果咁都唔做嘢
個個上去郊野公園搵地起屋住都得啦
洗撚買樓咩

好多種犯法嘅可能

結構物
非法棄置建材
污染

又真係靚靚地

百幾年都未必爛

打完野戰錯手殺咗個大陸婆

佢水泥咁薄都打到仆街先開到，全水泥加石無炮仔打到2036都未爆到一半

大把人咁做啦
係你香港人先諗唔到
新移民反而識think outside the box
諗得出做得到

近排有冇全家人失蹤個案

應該係d行街紙既大陸雞
仲要有武肺

好人有好報
唔係個個都咁好心機義務起呢D設施

根據韋伯所言，國家是一個「宣稱壟斷了正當的暴力使用以維持治安，並能夠付諸實行」[1]的實體。韋伯這套理解在二十世紀的法律哲學和政治哲學中有顯着地位。韋伯把國家定義為一個群體，宣稱並成功地得到於領土內正當地使用武力的權威

不過本心又真係唔錯既
但改變左景觀 睇法好因人而異

擔張櫈仔唔會易啲？

你又發現唔到
百痴

連登神探

應該犯法㗎？
冇我又整囉

寫返句
光復香港時代革命搞掂啦

幫自己整定石棺？
屌你老味真係痴撚線

上面鑿個光復香港出去，包保幾日還原

出於好意，可惜好心做壞事

其實ok呀，咪講咪大自然，整得幾好

其實好多政府造既人工河道都會有擋水石屎

一定係為咗自己啦
諗住嚟嗰度釣魚掛

以前d 石刻, 咪又係咁黎

收橋搭路係一種善因

都幾好力， 搬左幾多包英泥？ 仲要上山
成件事好癡線

香港係殺人放火大紫荊

又係強國人
香港人點會咁做，哪有這麼可愛的行山者

修橋補路 種善因

為後人積福

大陸D劣質審美觀

用英泥沙填平個ar叔

老老實實 有乜計可以還原返?

泥水佬做上癮？
造福人群？

大家都明 只係爛仔用武力佔領國家
就話自己合法

依家成日講埋啲咩唔好暴力 和理非非
講到1949年果時係講道理立國咁

睇番原本張圖
入面原本好大舊係石，點整都一定會整傷原本舊石，除非原本舊石硬過水泥好多

用自然風化
三十億年應該ok

小草，陳同佳

可以 其實沙同石都可以

依家多人行山 好多山都比人行多左幾條路

人地講你先知，
你遲唔遲d

屌你整張木板凳咪算
又坐得又唔影響 洗費又平又易整易拆
廢老真係好撚豬西

廢老真係好恐怖

離撚晒譜

好多人忽然成為生態專家, 一黎就搶道德光環
不過香港生態環境幾年真係惡化得好嚴重
至於呢舊石屎...........
反而安唔安全仲更需要關注啦

攞紅毛泥塞住佢就啱

大陸咩

係咪戇撚柒鳩㗎，怕攰咪撚行山啦，返屋企打飛機啦

屌，反正有英泥，好心就埋咗個阿伯造福人群啦

青山一帶既私人設拖多撚到

痴撚線廢中

同埋開撚左好多非地農地, 面積好小但好樣衰

好心做壞事囉， 當然佢咁樣起舊嘢出嚟肯定係辛苦嘅， 仲欣賞佢呢份努力嘅， 但係佢整之前缺乏咗考慮

無鐵石屎的確係可以last好耐

屌你老母
咁撚仆街都有得欣賞
我都欣賞屯門班老雞咁有勇氣出嚟表演
係嘈咗啲啫

一條友擔英泥上去起嘢喎， 我就做唔到喇

我覺得係佢起嘅位置問題啫， 如果佢係起喺側邊，唔影響景觀嘅位置嘅話，分分鐘係一件好事

佢依家仆街係仆街在破壞咗個景觀啫

屌，睇漏咗，原來佢喺側邊起埋自己啲嘢， 死廢佬唔死都冇撚用

佢唔落鋼筋唔種地
一個大水沖散晒啦，阻乜鬼水流

終於知係邊個做啦

咁撚自私嘅，佢屋企呀

實利主義，你喺街見啲公共設施比邊個年齡層長期霸佔你就明

整左個台咪又係訓地下 多此一舉
on99起間屋丫笨

Zoom埋去，
阿叔個樣笑到成隻689咁

起埋樓啦屌

好撚得閒下 個阿叔

驚冇電源, 開唔郁支炮

呢d屋10號風球會點

佢似想起水霸多d

新青山發電站

呢啲位通常都唔食風 點會有事

照咁計好人好姐行山都有罪

閣下一定好欣賞陳同佳

今年多咗好多依啲賤種廢中係郊外 死番去馬會咪好囉係度搞破壞

因為啲廢佬唔順眼,我咪打柒佢囉!

要咩自己整，方便又快捷

不過就算唔大風
落狗屎都應該會狂漏水/撇雨

鑒開可能有條屍

唔差在起埋呢啲佢啦

香港人支那種唔意外

engineer應該係廢嘅
外行人零design都穩陣過佢哋起

死C

人多係咁架啦

真
痴張光時落去
第二日就搞掂

不嬲都有行山又木板又石頭搭條路出黎咪個個係咁行

但驚佢整走完將文宣就收工
嗰到係青山操炮區範圍？
叫老解幫手射爆佢咪得

條友肯定係之拿低端淫民

唔好睇姐
屌唔環保只係藉口

屌

有水有澗既地方就係廢老既後花園
到到都係咁 又種田又花又草又養魚
政府理得你

拎個平衡呀大佬
正常行到唔危險係唔需要左整右整去破壞個景觀
更加唔係為方便,為咗你個屎忽坐得舒服d就去整

唔關事 我覺得郊區啲石屎路同樓梯都好撚格格不入 唔整好過啦
整左條路易行左啲人又多左 破壞晒環境

破壞大自然

方便遊人去,
今時今日比日本, 台灣人讚既麥理浩徑都唔起得

人地咁遠黎香港行山都係因配套足夠
有晒路, 橋, 櫈, 廁所

屌佢老母，公家地起野唔駛入紙??

寫句 香港 獨立
過幾日就無左